發鈔銀行在發行紙幣時必須按7.80港元兌1美元的兌換匯率向金管局交出美元

香港的紙幣由3家發鈔銀行負責發行。發鈔銀行在發行紙幣時必須按7.80港元兌1美元的兌換匯率向金管局交出美元（有關美元記入外匯基金帳目內），以換取負債證明書（法例規定用作支持所發行的銀行紙幣）。換言之，港元銀行紙幣由外匯基金所持的美元提供十足支持。至於由政府經金管局發行的紙幣及硬幣，則由代理銀行負責存放和向公眾分發。金管局與代理銀行之間的交易也是按7.80港元兌1美元的匯率以美元結算。

發鈔要交美金，但係money multiplier借出去就冇話要

班5毛狗味成日話外儲係流通港幣7倍，唔會燒晒，理鳩佢地都晒鳩氣

因為無人講得清楚，兩邊都係，
「專家」都係

Multiplier 借出去要交美金 咁你multiply 啲咩

支那習帝：香港意圖搞獨立

你肯定中國銀行都要遵守？

直至渡過危機之後
又會自自然然彈出嚟認屎認屁

唔打刧香港就偷笑啦